
@online{Acessibilidade,
  title = {Acessibilidade},
  url = {https://www.dicio.com.br/acessibilidade/},
  urldate = {2021-07-13},
  abstract = {Significado de Acessibilidade no Dicio, Dicionário Online de Português. O que é acessibilidade: s.f. Qualidade do que é acessível, do que tem acesso. Facilidade na aquisição de: a acessibilidade de um emprego. Propriedade do material confeccionado para que qualquer pessoa tenha acesso,...},
  langid = {brazil},
  organization = {{Dicio}},
  file = {/home/geraldofada/.config/Zotero/storage/GCIQDH9A/acessibilidade.html}
}

@article{aimi2015jogos,
  title = {Jogos Eletrônicos Na Perspectiva Da Avaliação Interativa: {{Ferramenta}} de Aprendizagem Com Alunos Com Deficiência Intelectual},
  author = {de Oliveira, Aimi Tanikawa and Saddy, Barbara S and Mograbi, Daniel C and Coelho, Cristina Lúcia Maia},
  options = {useprefix=true},
  date = {2015},
  journaltitle = {Revista Neuropsicologia Latinoamericana},
  volume = {7},
  number = {3},
  pages = {28--35},
  issn = {2075-9479},
  url = {https://www.redalyc.org/pdf/4395/439543448003.pdf}
}

@online{ColibriUseCelulares,
  title = {Colibri | {{Use Celulares}} e {{Computadores}} Com a {{Cabeça}}},
  url = {https://voacolibri.com.br/},
  urldate = {2021-07-13},
  file = {/home/geraldofada/.config/Zotero/storage/7YI5EZE8/voacolibri.com.br.html}
}

@online{ConfiraJogosCom2019,
  title = {Confira 5 jogos com acessibilidade para surdos},
  date = {2019-12-03T23:08:21},
  url = {https://nerdweek.com.br/confira-5-jogos-com-acessibilidade-para-surdos/},
  urldate = {2021-07-13},
  abstract = {Você já parou pra pensar como o áudio de um jogo às vezes afeta muito o gameplay? Separamos 5 jogos com acessibilidade para surdos; Confira},
  langid = {brazil},
  organization = {{Nerdweek}},
  file = {/home/geraldofada/.config/Zotero/storage/LUBTJ5KB/confira-5-jogos-com-acessibilidade-para-surdos.html}
}

@online{DanielAntonioConceicao,
  title = {Daniel Antônio da Conceição Silva},
  url = {https://tix.life/aplicacoes/daniel-antonio-da-conceicao-silva/},
  urldate = {2021-07-11},
  abstract = {Apesar de ter a fala e os movimentos do corpo comprometidos pela Paralisia Cerebral, Daniel sempre gostou de interagir. Nascido em 1997 em Salgueiro-PE e hoje cursando Informática no Instituto Federal do Sertão Pernambucano, Daniel usa o computador para realizar pesquisas, escrever textos e aprender a usar aplicativos gráficos como o Photoshop: tudo isso com …},
  langid = {brazil},
  organization = {{TiX}},
  file = {/home/geraldofada/.config/Zotero/storage/9X3MXQZG/daniel-antonio-da-conceicao-silva.html}
}

@online{Disability,
  title = {Disability},
  url = {https://www.who.int/westernpacific/health-topics/disability},
  urldate = {2021-07-13},
  abstract = {.},
  langid = {english},
  file = {/home/geraldofada/.config/Zotero/storage/BEA4PUAM/disability.html}
}

@video{infoComoUmDeficiente,
  title = {Como Um Deficiente Visual Trabalha Com Programação No {{Google}}},
  editor = {{INFO}},
  url = {https://www.youtube.com/watch?v=n2aEUuKwHlM},
  urldate = {2021-07-12},
  abstract = {Lucas Radaelli, deficiente visual, usa um software que dita linhas de código no computador a uma velocidade de 700 palavras por minuto.},
  editortype = {director}
}

@online{LucasRadaelliYouTube,
  title = {Lucas Radaelli - YouTube},
  url = {https://www.youtube.com/},
  urldate = {2021-07-12},
  abstract = {Aproveite vídeos e músicas que você ama, envie e compartilhe conteúdo original com amigos, parentes e o mundo no YouTube.},
  langid = {brazil}
}

@article{menezes2017aplicaccao,
  title = {Aplicação de Jogos Digitais Na Arteterapia Para Reabilitação Cognitiva de Esquizofrênicos},
  author = {Menezes, Fabiana and Cox, Kenia K and Teles, Patrícia V dos S},
  date = {2017},
  journaltitle = {Anais do Seminário de Jogos Eletrônicos, Educação e Comunicação},
  url = {https://www.revistas.uneb.br/index.php/sjec/article/view/3549}
}

@online{morganDeafFortnitePlayer2019,
  title = {Deaf {{Fortnite Player Becomes First Female Faze Clan Member}}},
  author = {Morgan, Jesse D.},
  date = {2019-07-28T20:58:05Z},
  url = {https://gamerant.com/fortnite-ewok-faze-deaf-female/},
  urldate = {2021-07-11},
  abstract = {During the Fortnite World Cup this weekend, FaZe Clan announced that they have signed deaf streamer EwOk as their first pro female player.},
  langid = {american},
  organization = {{Game Rant}},
  file = {/home/geraldofada/.config/Zotero/storage/68NDXEII/fortnite-ewok-faze-deaf-female.html}
}

@thesis{pombal2009papel,
  title = {O Papel Da Informática Na Aprendizagem Em Crianças e Adolescentes Portadores de Deficiências Cognitivas},
  author = {do Pombal, Ana Araújo},
  options = {useprefix=true},
  date = {2009},
  institution = {{Faculdade de Engenharia da Universidade do Porto}},
  location = {{Porto}},
  url = {https://repositorio-aberto.up.pt/bitstream/10216/59940/1/000136312.pdf}
}

@online{ProgramasInformaticaNa,
  title = {Programas de {{Informática}} Na {{Área}} Da {{Deficiência Visual}} – {{Nível Básico}} – {{Turma}} 1},
  url = {http://www.ibc.gov.br/curso-extensao/153-programas-de-informatica-na-area-da-deficiencia-visual-nivel-basico-turma-1},
  urldate = {2021-07-12},
  file = {/home/geraldofada/.config/Zotero/storage/VDNI99Q3/153-programas-de-informatica-na-area-da-deficiencia-visual-nivel-basico-turma-1.html}
}

@online{ProjetoDOSVOX,
  title = {Projeto {{DOSVOX}}},
  url = {http://intervox.nce.ufrj.br/dosvox/},
  urldate = {2021-07-12},
  file = {/home/geraldofada/.config/Zotero/storage/Q35KCMJJ/dosvox.html}
}

@online{ProjetoJoaoYouTube,
  title = {Projeto João 9 - YouTube},
  url = {https://www.youtube.com/},
  urldate = {2021-07-12},
  abstract = {Aproveite vídeos e músicas que você ama, envie e compartilhe conteúdo original com amigos, parentes e o mundo no YouTube.},
  langid = {brazil},
  file = {/home/geraldofada/.config/Zotero/storage/ULN9YL9M/featured.html}
}

@video{tecassistivaColibriTIXTecnologia,
  title = {Colibri - {{TIX Tecnologia}} | {{Laissa Soares}}},
  editor = {{Tec Assistiva}},
  url = {https://www.youtube.com/watch?v=vLqnVMVPQYs},
  urldate = {2021-07-13},
  abstract = {Nesse vídeo Laissa testa o recurso Colibri que tem como objetivo o uso de eletrônicos como celulares, computadores e tabletes através de um dispositivo acoplado nos óculos que possibilitam o uso com autonomia.                           Da Bahia para Belo Horizonte, conhecendo a empresa TIX Tecnologia a startup de tecnologia assistiva mais premiada do mundo e também a empresa que sempre admirei então foi um encontro  mais que especial. Instagram: https://www.instagram.com/tecassistiv... Site oficial do curso: https://ufrb.edu.br/engenhariaTA/docu......                                                                               Curso PANTAAI https://www.youtube.com/watch?v=-AbD\_...},
  editortype = {director}
}

@online{TecladoInteligenteTiX,
  title = {Teclado Inteligente TiX - Acessibilidade e (R)evolução},
  url = {https://tix.life/categoria_aplicacoes/tix/},
  urldate = {2021-07-11},
  abstract = {O aparelho que redefine a inclusão das pessoas com deficiência. O TiX dá acessibilidade total para usar qualquer computador até com o piscar dos olhos, além de recursos para o desenvolvimento cognitivo, inclusão escolar e terapias de reabilitação.},
  langid = {brazil},
  organization = {{TiX}},
  file = {/home/geraldofada/.config/Zotero/storage/2W5H857B/tix.html}
}

@online{TecladoParaDeficientes2017,
  title = {Teclado para deficientes visuais: acessibilidade e informática},
  shorttitle = {Teclado para deficientes visuais},
  date = {2017-07-10T11:00:04+00:00},
  url = {https://blog.elgscreen.com/teclado-para-deficientes-visuais/},
  urldate = {2021-07-12},
  abstract = {Há vários modelos de teclado para deficientes visuais, além de softwares que auxiliam a utilizar o PC apenas com repostas de áudio.},
  langid = {brazil},
  organization = {{Blog ELGScreen}},
  file = {/home/geraldofada/.config/Zotero/storage/PAXYU6TS/teclado-para-deficientes-visuais.html}
}

@online{TomScottYouTube,
  title = {Tom {{Scott}} - {{YouTube}}},
  url = {https://www.youtube.com/user/enyay},
  urldate = {2021-07-13},
  file = {/home/geraldofada/.config/Zotero/storage/LSDQSDZ2/enyay.html}
}

@video{tvsenadoInformaticaAuxiliaDia,
  title = {Informática Auxilia Dia a Dia de Deficientes Visuais},
  editor = {{TV Senado}},
  url = {https://www.youtube.com/watch?v=nvtyM9gpGYA},
  urldate = {2021-07-12},
  abstract = {Cego há mais de 20 anos, o professor de informática Valter Júnior garante que, no computador, os deficientes visuais podem fazer serviços com a mesma qualidade de quem não tem deficiência. Publicado na internet em 23/07/2018},
  editortype = {director}
}

@online{UsarTranscricaoAutomatica,
  title = {Usar a Transcrição Automática - {{Ajuda}} Do {{YouTube}}},
  url = {https://support.google.com/youtube/answer/6373554?hl=pt-BR},
  urldate = {2021-07-13},
  file = {/home/geraldofada/.config/Zotero/storage/FQT22HD3/6373554.html}
}

@online{wattsE32019Video,
  title = {E3 2019: {{Video}} Game Industry Readies for Major Annual Showcase},
  shorttitle = {E3 2019},
  author = {Watts, Steve},
  url = {https://www.cbsnews.com/news/e3-2019-video-game-industry-readies-for-major-annual-showcase/},
  urldate = {2021-07-11},
  abstract = {The Electronic Entertainment Expo (E3) — the video game industry's biggest event —~starts this week},
  langid = {american},
  file = {/home/geraldofada/.config/Zotero/storage/TAPVLU36/e3-2019-video-game-industry-readies-for-major-annual-showcase.html}
}

@video{xboxIntroducingXboxAdaptive,
  title = {Introducing the {{Xbox Adaptive Controller}}},
  editor = {{Xbox}},
  url = {https://www.youtube.com/watch?v=9fcK19CAjWM},
  urldate = {2021-07-11},
  abstract = {Create a custom controller experience that is uniquely yours. The Xbox Adaptive Controller connects to external switches, buttons, mounts, and joysticks to help make gaming more accessible. Learn more at http://xbox.com/adaptive-controller. Video with Audio Description: https://www.youtube.com/watch?v=k\_wL4...},
  editortype = {director}
}

@online{yeoSonySkippingOut2018,
  title = {Sony {{Is Skipping Out On The Biggest Gaming Event Of The Year}}},
  author = {Yeo, Amanda},
  date = {2018-11-17T04:40:49+00:00},
  url = {https://junkee.com/sony-playstation-e3-2019/182739},
  urldate = {2021-07-11},
  abstract = {Next year, for the first time in E3's history, Sony will not have a presence at the massive gaming expo.},
  langid = {american},
  organization = {{Junkee}},
  file = {/home/geraldofada/.config/Zotero/storage/6D3NAM8I/182739.html}
}


